<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Produtividade, | Marcelo Alexandre]]></title>
  <link href="http://www.marcelobalexandre.com/blog/categories/produtividade/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://www.marcelobalexandre.com/"/>
  <updated>2014-09-07T16:29:51-03:00</updated>
  <id>http://www.marcelobalexandre.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Marcelo Alexandre]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Como Um Tomate Pode Melhorar Sua Produtividade?]]></title>
    <link href="http://www.marcelobalexandre.com/blog/2014/02/16/como-um-tomate-pode-melhorar-sua-produtividade/"/>
    <updated>2014-02-16T23:45:00-03:00</updated>
    <id>http://www.marcelobalexandre.com/blog/2014/02/16/como-um-tomate-pode-melhorar-sua-produtividade</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Como programador algumas das minhas preocupações estão relacionadas a produtividade e a eficiência. Em certos momentos eu me pergunto: <em>como posso fazer mais em menos tempo e com a melhor qualidade possível?</em> Em busca de uma resposta para essa pergunta me deparei com uma técnica que venho tentando aplicar no meu dia a dia, e gostaria de compartilhar minhas opiniões sobre ela com vocês.</p>

<!--more-->


<h1>O tomate “mágico”</h1>

<p>Na década de 80 um estudante italiano chamado Francesco Cirillo estava tendo alguns problemas no tempo em que passava com os livros em sua universidade. Mas o que talvez nem mesmo ele imaginasse era que um utensilio doméstico poderia mudar isso. Olhando para um <em>timer</em> de cozinha em formato de tomate ele teve uma ideia e resolveu colocá-la a prova durante seus estudos.</p>

<p>Essa ideia acabou se tornando uma técnica de gerenciamento de tempo bastante conhecida hoje como <a href="http://pomodorotechnique.com/"><em>Pomodoro Technique</em></a> ou apenas <em>Pomodoro</em>, que consiste em alguns hábitos simples que prometem melhorar sua produtividade.</p>

<h1>Mantenha uma lista de tarefas</h1>

<p>Um dos hábitos incentivados pelo <em>Pomodoro</em> é o de manter uma lista de tarefas organizada por prioridade. O “truque” da lista de tarefas é que ela libera “processamento” do seu cérebro para melhor realizar as tarefas, ao invés de ficar tentando memorizar tudo que você precisa fazer.</p>

<p>A técnica recomenda que você use as ferramentas mais simples possíveis para manter sua lista, ou seja, papel e caneta. Mas eu particularmente gosto de utilizar um software chamado <a href="https://www.wunderlist.com/en/"><em>Wunderlist</em></a>. Fique a vontade para utilizar a ferramenta que funcione melhor para você.</p>

<h1>Trabalhando duro mas sem sobrecarga</h1>

<p>Outro hábito que a técnica tenta melhorar está relacionado a não nos sobrecarregarmos. Nosso cérebro normalmente perde eficiência ao realizar uma mesma tarefa por longos períodos de tempo. Quem nunca teve um <em>aha moment</em> quando fez uma pausa para ir ao banheiro após um longo período tentando resolver um problema? Seu cérebro só precisava de uma pausa para achar a melhor solução. Para evitar essa sobrecarga o <em>Pomodoro</em> incentiva o gerenciamento do tempo de maneira que você alterne entre trabalhar duro em uma tarefa e relaxar o cérebro antes de exigi-lo novamente.</p>

<p>Você deve utilizar alguma ferramenta para marcar o tempo, novamente a técnica recomenda usar algo simples como um timer de cozinha em formato de tomate por exemplo (<em>ok</em>, não precisa ser em formato de tomate). Mas você pode utilizar algum software para isso, eu tenho utilizado o <a href="http://www.pomodoro.me/"><em>Pomodoro.me</em></a> em minhas sessões.</p>

<p>Depois de escolhida a ferramenta, pegue uma tarefa da sua lista, marque 25 minutos no seu <em>timer</em> e trabalhe apenas nela (sem interrupções) durante esse tempo, quando chegar ao fim do <em>Pomodoro</em> marque a tarefa como concluída caso a tenha terminado, não se preocupe caso não tenha terminado em apenas um <em>Pomodoro</em>, você pode continuar a tarefa no próximo, mas tente dividir tarefas grandes em tarefas menores na próxima vez que for organizar sua lista.</p>

<p>Depois de trabalhar duro é hora de descansar seu cérebro, marque 5 minutos no <em>timer</em> e relaxe, você está livre para fazer qualquer coisa não relacionada a sua tarefa nesse tempo. Ao completar uma sessão de 4 <em>Pomodoros</em> de 25 minutos você pode tirar uma folga maior de 15 minutos antes de começar uma nova sessão.</p>

<h1>Só produtividade é pouco, eu quero mais</h1>

<p>Se você não ficou satisfeito apenas com a promessa de melhor produtividade e eficiência que o <em>Pomodoro</em> pode te beneficiar, saiba que como bônus você ainda pode ser tornar mais saudável.</p>

<p>Como? Basta que ao invés de ficar sentando acessando seu Facebook nos intervalos dos seus <em>Pomodoros</em>, você levante um pouco, vá até a cozinha pegar um café, faça algum alongamento, ficar sentando é uma dar piores posições para o ser humano. Acredite, não é da nossa natureza passar o dia sentado em frente a um computador.</p>

<p>Outro beneficio que o <em>Pomodoro</em> pode te trazer é o da satisfação e do bem estar consigo mesmo. A cada tarefa que você consegue finalizar o cérebro libera endorfina, produzindo uma sensação de calma e alegria em nosso corpo.</p>

<h1>That&rsquo;s it</h1>

<p>A técnica possui algumas outras “regras”, se você se interessou pode encontrar mais informações no site e no livro oficial do <a href="http://pomodorotechnique.com/"><em>Pomodoro Technique</em></a>. Os pontos que abordei são os mais importantes para mim e acredito que você não precise seguir tudo que está no livro oficial ao pé da letra, adapte a técnica para um jeito que vá funcionar para você, se você acha que consegue se manter focado por mais que 25 minutos, aumente o tempo dos seus <em>Pomodoros</em>, não fique preso a regras em um livro.</p>

<p>Experimente, talvez essa técnica não sirva para você, mas o ato de experimentar algo novo pode ser o suficiente para descobrir algo sobre você que te ajude melhorar.</p>

<p>Espero que este <em>post</em> possa ser útil de alguma maneira para vocês, fiquem a vontade para comentar sobre o <em>post</em> e sobre suas experiências com a técnica.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
